const quizData = [
    {
        question: "Qual idioma é executado em um navegador da Web?",
        a: "Java",
        b: "C",
        c: "Python",
        d: "JavaScript",
        correct: "d",
    },
    {
        question: "O que significa CSS?",
        a: "Central Style Sheets",
        b: "Cascading Style Sheets",
        c: "Cascading Simple Sheets",
        d: "Cars SUVs Sailboats",
        correct: "b",
    },
    {
        question: "O que significa HTML?",
        a: "Hypertext Markup Language",
        b: "Hypertext Markdown Language",
        c: "Hyperloop Machine Language",
        d: "Helicopters Terminals Motorboats Lamborginis",
        correct: "a",
    },
    {
        question: "Qual definição de class abaixo está correta?",
        a: "class Carro ({ });",
        b: "public class Carro{ }",
        c: "class Carro{ }",
        d: "nenhuma das acima",
        correct: "c",
    },
    {
        question: "Qual definição de array está incorreta?",
        a: "var frutas = new Array('maça', 'uva');",
        b: "var frutas = ['maça', 'uva'];",
        c: "var frutas = (array)list('maça', 'uva');",
        d: "nenhuma das acima",
        correct: "c",
    },
    {
        question: "Em que ano o JavaScript foi lançado?",
        a: "1996",
        b: "1995",
        c: "1994",
        d: "nenhuma das acima",
        correct: "b",
    },
    {
        question: "Usamos try/catch para:",
        a: "Tratar instruções que possam gerar erros, e assim, lançar exceções.",
        b: "Podemos usar essa estrutura quando queremos acessar elementos nativos do navegador.",
        c: "Funciona como o if/else, verifica se uma operação foi executada.",
        d: "nenhuma das acima",
        correct: "a",
    },
    {
        question: "Para utilizar um 'debugador' disponível no browser, usamos:",
        a: "debug;",
        b: "debugger; ",
        c: "pause break;",
        d: "nenhuma das acima",
        correct: "a",
    },
    {
        question: "Qual objeto literal abaixo está correto?",
        a: "var obj = { nome : 'meu nome'}  ",
        b: "var obj = { nome = 'meu nome'}",
        c: "var obj = nome => 'Meu nome'",
        d: "nenhuma das acima",
        correct: "a",
    },
    {
        question: "Para obtermos o valor de um atributo de um elemento, usamos:",
        a: "element.getAttribute('atributo');",
        b: "getAttribute(element, 'atributo');",
        c: "element.get('atributo'); ",
        d: "nenhuma das acima",
        correct: "b",
    },
    {
        question: "Para executarmos uma operação a cada 1 segundo, podemos usar:",
        a: "function() : 100 {/*Minha operação */}",
        b: "setInterval(() => { /*Minhaoperação*/ }, 1000);",
        c: "sleep(1000, ()=>{/* Minha operação */})",
        d: "nenhuma das acima",
        correct: "b",
    },
    {
        question: "Para finalizar o loop atual e prosseguir para a próxima iteração, usamos:",
        a: "break;",
        b: "exit;",
        c: "continue;",
        d: "nenhuma das acima",
        correct: "a",
    },
    {
        question: "Qual dos códigos a baixos foram introduzidos no Ecma 6?",
        a: "function(){}",
        b: "var",
        c: "let",
        d: "nenhuma das acima",
        correct: "c",
    },
    {
        question: "O valor de uma constante pode ser mudado após a sua declaração?",
        a: "Sim, uma constante pode ter seu valor mutável.",
        b: "Não, uma vez declarado o valor não pode ser modificado.",
        c: "Sim, desde que a constante não tenha sido utilizada.",
        d: "nenhuma das acima",
        correct: "b",
    },
    {
        question: "A função getElementsByClassName(), retorna que tipo de conteúdo?",
        a: "Retorna um array de elementos que contém a classe informada no atributo class.",
        b: "Retorna um JSON contendo as informações dos elementos.",
        c: "Retorna um único elemento.",
        d: "nenhuma das acima",
        correct: "c",
    },
    {
        question: "Para exportar uma classe, usamos:",
        a: "class ClassName : exports {...}",
        b: "exports class className : default {}",
        c: "export class ClassName {...}",
        d: "nenhuma das acima",
        correct: "c",
    },
    {
        question: "Para requisitar uma informação usando o protocolo GET, podemos usar:",
        a: "request_uri('url');",
        b: "get('url');",
        c: "fetch('url')",
        d: "nenhuma das acima",
        correct: "b",
    },
    {
        question: "Qual definição de função abaixo é inválida?",
        a: "function minhaFuncao(){}",
        b: "() => {}",
        c: "void minhaFuncao(){}",
        d: "nenhuma das acima",
        correct: "c",
    },
    {
        question: "Para acessarmos um elemento através de seu ID, usamos:",
        a: "document.getelementbyid ('id_do_elemento');",
        b: "getElementbyid ('id_do_elemento');",
        c: "document.getElementById ('id_do_elemento');",
        d: "nenhuma das acima",
        correct: "c",
    },
];